**2272. – Hieracium lividum** Arv.-T. – Plante vivace, phyllopode ; //tige //de 2-4 dm dressée, //glabre ou presque glabre, //simple, à 2-3 capitules terminaux ; feuilles d'un vert glaucescent, ovales-lancéolées ou lancéolées aiguës ou obtuses, atténuées en pétiole laineux ordinairement court, entières ou dentées, poilues sur la nervure dorsale, //les caulinaires nulles ou bractéiformes, très rarement à 1-2 feuilles rétrécies non embrassantes à la base ; involucre //ovale-subglobuleux d'un noir livide à //folioles aiguës dépassant le bouton avant l'anthèse, //poilues-glanduleuses ainsi que les pédoncules ; ligules glabres ou presque glabres ; akènes rougeâtres ou noirâtres ; fleurs jaunes. Espèce voisine de //vogesiacum. //
Rochers herbeux : Auvergne, Pyrénées. = Juillet.